香港教育對於種族歧視嘅教育究竟夠唔夠？

［非專業］
事源尋日我上百度貼吧去刮韓娛料（貪個site updated又整理好囇） 咁有位韓國女子團體成員同一位美國rapper因為有啲事引發左大規模嘅fan war
有啲人開始鬧個位rapper「黑鬼」（nigger）「大麻仔」等含有種族歧視字眼
我留言話鬧人都唔好攞呢啲字眼嚟鬧
結果畀人屌到pk 話我正義路人扮囇嘢

先唔講阿爺口講56個民族是一家轉頭係咁加深種族歧視
我諗返起香港好似係小學或者初中（高中我唔知 我唔係到讀）都冇乜點對不同族裔同佢地嘅文化有咩宣傳/教育
可能係少數族裔係香港冇美國呢挺移民國家咁龐大
但係都唔係冇（宜家仲要多左好多南亞裔移民）
而且好多時我見華人歧視黑人/拉丁美裔人仲出面過白人
覺得黑人就係飛仔同運動勁 墨西哥人就係天生懶
兩個族裔天生就蠢同懶 淨係識得攞福利
而冇睇到背後嘅原因

我有朋友係香港有教下少數族裔中英文咁
但係始終少數族裔（尤其係南亞裔）係香港都有受到程度不等嘅歧視
究竟係咪香港教育嘅問題？
定係呢個係華人社會嘅通病？

全世界都係咁架啦
美國都大把歧視

補充資料：香港人族裔統計

華人（1930-90年代中國大陸移民+新界原居民）：94%
少數族裔：～6%
-東南亞人：印尼，菲律賓，泰國（主要係外傭）印菲各有13萬人左右
-越南人：多數為越南難民及其後裔
-南亞人：印度，巴基斯坦，尼泊爾（港英時萬僱傭兵+難民）共63000人左右
-居港韓國人、日本人、歐美人：多數係專業人士或者外籍公司駐港員工，韓國人有5千幾人，日本人有一萬二人左右
-混血兒

資料來源：維基-2011年人口普查

我就係係美國讀書 先覺得香港同中國係呢方面真係冇乜教育